# 集合 (Set)

**集合**，或簡稱**集**，是指具有某些特定性質的物件形成的母體。集合中的成員，稱為**元素** (Element)。

集合通常用大寫字母表示；元素通常用小寫字母表示。例如，

```math
A=\left\{1,2,3\right\}\\
B=\left\{3,4,5\right\}\\
C=\left\{7,8,9\right\}
```

集合的概念在數學領域非常高深，是抽象代數的基礎，這裡僅點出最基本的概念。

## 交集 (Intersection)

同時存在二集合的元素，用 $`\cap`$ 表示。語意上可以理解為 AND。

```math
A\cap B=\left\{3\right\}
```

## 聯集 (Union)

存在於二集合任一的元素，用 $`\cup`$ 表示。語意上可以理解為 OR。

```math
A\cup B=\left\{1,2,3,4,5\right\}
```

## 空集合 (Empty Set)

不包含任何元素的集合，稱為空集合，即 $`\{\}`$，或記作 $`\empty`$。

```math
B\cap C=\left\{\right\}=\empty
```
